「工程界」遍地開花之踢走大白象工程

sor未開到花住 所以想集思廣益同搵各工程JJ一齊搞革命

工程界搞咩革命？
我話你知 最直接原因就係
英治結束後 外國工程師走得7788
宜家大部分contractor都係中資

意味著咩 大家心入面自己知 未就係大把豆腐渣工程 瘋狂claim錢
contractor 冇樣叻 就係claim爆錢最叻
可以夠膽死積都未入就開工 做錯晒又claim錢
瘋在claim走晒你d納稅人既錢

做工程呢行都知 contractor好少人有牌
有牌係咩意思？係代表你有專業既知識 有專業既道德操守 有common sense

仲有 大把香港grad e搵唔到工 點解？就係班大陸人擺住晒囉

係外國 地盤佬係要degree畢業 識計數 知起碼要落幾多鐵 條cable要幾長
（我知最近好多地盤佬幫手發夢 我亦都唔係歧視你地 因為我所講既地盤佬 係on site監工果個level果d)

但你地唸下 呢班contractor 係數都唔撚識 deflection 係式都唔撚識既時候
佢邊來common sense去確保工程質素？

大家唸下 西九填海填到地陷 港珠澳填到移位
一來冇人識填海 二來班contractor亂咁來

尤其中國建築 中國地質 中國港灣呀

所以 不論你係未工程人與否
為左香港未來有優質建設 我地要站起來！反對所有中資contractor! 還我有水準基建及不要大白象！

數據我唔詳盡因為次次長文都冇人睇

推

不要盧偉國

不要陳茂波

重點係工程界好撚多紅底同藍絲

包括大家反緊既新鴻基

推你老味

成班食人血既建築商

死心不熄咁推

推爆佢

Push

不能同意更多

push

起碼推撚柒走中國字頭果班

推推推

中國地質入面大把冇牌

走去填海

d錢就係咁claim claim claim

幫推

冇大白象 工程狗就乞食

撑你

根本大部份最大果啲工程都係判比中字頭果班撚樣 吸鳩香港人血

支持你願景，但係唔知實際可以做咩

錯啦 大白象d錢有過半比左中資contractor
帶番上大陸
有冇大白象我地都係賺咁多

但作為一個工程師 我地係要shape a better world

係真係為民而建

味臭係

其實可以瘋狂寫信 同選岩立法會議員

支持

辛苦曬ching

工程界jj 推

香港工程香港人做！

pish

支持 但可以點踢

推！

AGGER 做開二判真係見證著D中字頭既大判係幾撚廢同垃圾 D階級觀念重到仆街

G持

推啊屌
利伸中資做 d老既9成係藍 係咁屌班後生
地盤後生果班95%都係黃

其實最中問題係落標制度

價低者得

之後瘋狂開VO

巴打講中point
大白象 = 泵水上支那做維穩費
貴D留返比local都唔可以送錢上去

另外想放數據咪放二樓囉，唔影響首篇
好想睇數據

呢個真係要推

支持！

推上去！

係味對住無腦大陸人好有無力感

我做工程原因好簡單 真係為建設更好社會

係呀吊佢老味vo

同埋好多圍標

structural J J推，隨時ready做野。 另外想問點加入 1823 專員團隊，check僭建物。

請注意
如有人有以下工具，可於明天帶去元朗以便製造防具及武器
手鋸
撞批
平鉗
尖嘴鉗
拎緊
手鋸

有唸頭 我記得有人開post講佢成功投訴到大公報 你搵下個位巴打？
支持你
記得預我一份

建議晾衫架 放便攜帶同攻擊力都唔錯

太軟

唉 唸起structural 仲要人工最低又最辛苦
班垃圾冇腦就日日ungung腳炒股

西九大地陷係金門呀!

非中國佬 無咁差既 係有d大陸派落黎既同事
不過感覺都ok 地盤管理層100%香港人黎 (除左大老闆)

其實又唔係好關佢事

係地基問題佔大多數

光復香港, 時代革命

我冇野講

我想要數據同長文，可唔可以tg俾我

踢走班大陸佬啦

見撚到機場條路就眼火爆

其實咁大範圍既地陷似係consultant els design有問題多

其實冇

工程界革命
1要踢走老屎忽
2踢走中資
3唔要建造業 還我工業 農業 航空 科技

想要其實都幾難
除非有人肯係度爆料
但我咁岩有睇到點claim錢
所以我知好多錢比班contractor claim左落食飯揸車
一餐飯可以講緊開左幾支香檳

農業都值得唸

冇大白象工程, 終共點樣可以攞到香港庫房嘅錢

金記已算正野喇

睇到師兄句「shape a better world」真係睇到眼濕濕

工程界根本就係成班civil老鬼 仲懷緬以前d風光
好啦上左位 又開始冇乜工程做
圍威喂搞埋d大白象 一黎又可以好大喜功 又養住班人
班老野上左岸又霸住個位 又唔肯學習又唔做野
又要屌你d後生仔唔努力
用人又唯親 又專用埋d刷鞋仔
搞到真係做能力有知識既人唔做
冇料既人又爭住做

我自己見到既係讀到master 識好多野
渣架車 周圍幫人整屋企水電 裝修 簡簡單單
我覺得佢冇得一展所長好可惜
究竟係發生左咩問題?

其實每行每業都應該有願意 咁做人先有靈魂同目標

大陸問化入侵 尤其工程界最為明顯

工程人留名
有咩計劃？

乾收銀高層染紅深藍仲有港豬收成期都好多

我做過中資公司 佢地起完d工程 我都唔夠膽用

恥與為共

A字頭個幾間大把
成日有茶會開

有巴打建議先用我地專業既知識去check僭建

尤其班保皇狗物業 新鴻基

打1823開file

呢個真係唔知

二奶工程唔知點幫

幫推

【遍地開花】來自政府最大的專業職系 工程師

贊成!

唔係咩意思 但笑左

推，做緊波丫

已like 政府jj有咩料爆下 或 有咩建議

HKIE 會員證黎

睇撚到d中資落標
Unit rate 係-93% 真係屌你老團痴鳩線

無錯,支持

點睇顧問做緊大量大陸project養緊一半人？
利：支持收中資皮

推
試過兩年公司篤中要去HKIE Div Annual Din，餐飯已經食唔撚落但中途忽然整件盧偉國出黎9up，仲要表演
「吹簫」

講番可以點做我覺得要成立工程監察組，好多工程巴絲返工其實收到好多料，礙於份工唔敢爆料，如果用匿名方式，大家應該容易D參與

如果有乜唔對路就爆9佢，唔好俾佢過，就算過左都有手足mon住有無問題
最近有D成功例子，明日大愚，智能燈柱等

推!

PUSH

樓主或各位巴絲有興趣搞工程監察組，可以傾下

Engineering Ethnics

光復香港 時代革命

光復香港！時代革命！

mech仔, 而且仲係學生, 唔識做呢啲
對唔住, 好似暫時幫唔上手咁,
要搵啲可以幫到手既野

工程界染到紅晒wo 樓主，請食飯文化standard 就要黎放寬嘅，工程師有事果陣又可以乜都唔知點玩啊。

家門不幸，屋企個男人雖然唔係紅底/藍絲帶。 係一枚港豬

同埋唔少同行心態一撚樣，覺得我們為反以反。 因為佢地深信有工程先有工開，真係DLLM

好撚認同

可以做個資料庫放便記錄？

LM

工程狗加油

利申：IT狗

我都勉強算係工程界
推

EI dy/dx

但年輕黃絲都唔少架
大家團結啲 有牌嘅就登記返工程界別選民
齊齊光復工程界

我知 但當人人show工作證我地show hkie證

巴打有料爆喎

做大陸project唔緊要 賺佢地錢就得 最緊要唔好最後係香港人比錢！

吊 我都聽過兩次 仲聽過佢唱粵曲

巴打個idea有得唸 我盡快整 如果有it jj幫手就好啦

有冇興趣幫手？

幫手set up資料庫？

邊行ching

岩呀

有無人知yoho 有人用報紙室窿係咪真

賣parts sales佬一名啫

大家唔好搞錯一件事，
大白象工程=送錢比中工程
冇白象工程唔代表冇其他工程做
我地想要嘅係，d錢真係用返哂落本地嘅建築上面！
而唔係比班 contractor, consultant 用黎「維穩」

呢個post過埋呢兩日再推，
想專注返今日兩日嘅活動
但我認同樓主

無錯

其實好多民生工程可以搞，唔駛下下千億跨境工程，根本落成後都唔係俾香港人用嘅

==================

工程界朋友請幫手like或share以下專頁，齊齊光復工程界